# [YooKassa API SDK](../home.md)

# Namespace: \YooKassa\Common

## Parent: [\YooKassa](../namespaces/yookassa.md)

### Namespaces

* [\YooKassa\Common\Exceptions](../namespaces/yookassa-common-exceptions.md)

### Classes

| Name | Summary |
| ---- | ------- |
| [\YooKassa\Common\AbstractEnum](../classes/YooKassa-Common-AbstractEnum.md) | Базовый класс генерируемых enum&#039;ов |
| [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md) | Базовый класс генерируемых объектов |
| [\YooKassa\Common\AbstractPaymentRequest](../classes/YooKassa-Common-AbstractPaymentRequest.md) | Класс объекта запроса к API |
| [\YooKassa\Common\AbstractPaymentRequestBuilder](../classes/YooKassa-Common-AbstractPaymentRequestBuilder.md) | Базовый класс объекта платежного запроса, передаваемого в методы клиента API |
| [\YooKassa\Common\AbstractRefundRequest](../classes/YooKassa-Common-AbstractRefundRequest.md) | Класс объекта запроса к API |
| [\YooKassa\Common\AbstractRequest](../classes/YooKassa-Common-AbstractRequest.md) | Базовый класс объекта запроса, передаваемого в методы клиента API |
| [\YooKassa\Common\AbstractRequestBuilder](../classes/YooKassa-Common-AbstractRequestBuilder.md) | Базовый класс билдера запросов |
| [\YooKassa\Common\HttpVerb](../classes/YooKassa-Common-HttpVerb.md) | Базовый класс генерируемых enum&#039;ов |
| [\YooKassa\Common\LoggerWrapper](../classes/YooKassa-Common-LoggerWrapper.md) |  |
| [\YooKassa\Common\ResponseObject](../classes/YooKassa-Common-ResponseObject.md) | Класс HTTP ответа |

---

### Top Namespaces

* [\YooKassa](../namespaces/yookassa.md)

---

### Reports
* [Errors - 0](../reports/errors.md)
* [Markers - 1](../reports/markers.md)
* [Deprecated - 25](../reports/deprecated.md)

---

This document was automatically generated from source code comments on 2023-05-10 using [phpDocumentor](http://www.phpdoc.org/)

&copy; 2023 YooMoney